# ક્લાઉડફ્લેરનો પ્રતિકાર કરવા માટે તમે શું કરી શકો છો?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વેબસાઇટ ઉપભોક્તા
</summary>


- જો તમને ગમતી વેબસાઇટ ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરી રહી છે, તો તેમને કહો કે ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ ન કરો.
  - ફેસબુક, રેડ્ડિટ, ટ્વિટર અથવા માસ્ટોડન જેવા સોશિયલ મીડિયા પર ચળકાટ કરવાથી કોઈ ફરક પડતો નથી. [ક્રિયાઓ હેશટેગ્સ કરતા મોટેથી હોય છે.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - જો તમે તમારી જાતને ઉપયોગી બનાવવા માંગતા હો, તો વેબસાઇટ માલિકનો સંપર્ક કરવાનો પ્રયાસ કરો.

[ક્લાઉડફ્લેરે કહ્યું](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
અમે ભલામણ કરીએ છીએ કે તમે જે વિશિષ્ટ સેવાઓ અથવા સાઇટ્સ માટે મુદ્દાઓ પર દાવો કરો છો તેના માટે સંચાલકો સુધી પહોંચો અને તમારો અનુભવ શેર કરો.
```

[જો તમે તેના માટે પૂછશો નહીં, તો વેબસાઇટ માલિક આ સમસ્યાને ક્યારેય જાણતા નથી.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[સફળ ઉદાહરણ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
તમને સમસ્યા છે? [હવે તમારો અવાજ ઉઠાવો.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) નીચે ઉદાહરણ.

```
તમે ફક્ત કોર્પોરેટ સેન્સરશીપ અને સામૂહિક દેખરેખને સહાય કરી રહ્યાં છો.
http://crimeflare.eu.org
```

```
તમારું વેબ પૃષ્ઠ ક્લાઉડફ્લેરના ગોપનીયતા-દુરુપયોગના ખાનગી દિવાલોવાળા બગીચામાં છે.
http://crimeflare.eu.org
```

- વેબસાઇટની ગોપનીયતા નીતિ વાંચવા માટે થોડો સમય કા Takeો.
  - જો વેબસાઇટ ક્લાઉડફ્લેરની પાછળ છે અથવા વેબસાઇટ ક્લાઉડફ્લેરથી કનેક્ટેડ સેવાઓનો ઉપયોગ કરી રહી છે.

તે "ક્લાઉડફ્લેરે" શું છે તે સમજાવવું આવશ્યક છે, અને ક્લાઉડફ્લેર સાથે તમારા ડેટાને શેર કરવા માટે પરવાનગી માંગવી જોઈએ. આમ કરવામાં નિષ્ફળ થવાથી વિશ્વાસનો ભંગ થશે અને પ્રશ્નમાંની વેબસાઇટને ટાળવી જોઈએ.

[સ્વીકૃત ગોપનીયતા નીતિનું ઉદાહરણ અહીં છે](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
મેં તમારી ગોપનીયતા નીતિ વાંચી છે અને મને ક્લાઉડફ્લેર શબ્દ મળી શકતો નથી.
જો તમે ક્લાઉડફ્લેરે મારો ડેટા ફીડ કરવાનું ચાલુ રાખશો તો હું તમારી સાથે ડેટા શેર કરવાનો ઇનકાર કરું છું.
http://crimeflare.eu.org
```

આ ગોપનીયતા નીતિનું ઉદાહરણ છે જેમાં ક્લાઉડફ્લેર શબ્દ નથી.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ક્લાઉડફ્લેરની પોતાની ગોપનીયતા નીતિ છે.
[ક્લાઉડફ્લેરે ડxxક્સિક્સીંગ લોકોને પસંદ છે.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

વેબસાઇટના સાઇનઅપ ફોર્મ માટે અહીં એક સારું ઉદાહરણ છે.
અફાયક, શૂન્ય વેબસાઇટ આ કરે છે. શું તમે તેમના પર વિશ્વાસ કરશો?

```
"એક્સવાયઝેડ માટે સાઇન અપ કરો" ક્લિક કરીને, તમે અમારી સેવાની શરતો અને ગોપનીયતા વિધાનથી સંમત થાઓ છો.
તમે ક્લાઉડફ્લેર સાથે તમારા ડેટાને શેર કરવા માટે પણ સંમત થાઓ છો અને ક્લાઉડફ્લેરના ગોપનીયતા વિધાન સાથે પણ સંમત છો.
જો ક્લાઉડફ્લેઅર તમારી માહિતીને લીક કરે છે અથવા તમને અમારા સર્વર્સથી કનેક્ટ થવા દેશે નહીં, તો તે અમારી ભૂલ નથી. [*]

[ સાઇન અપ કરો ] [ હું સહમત નથી ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- તેમની સેવાનો ઉપયોગ ન કરવાનો પ્રયાસ કરો. યાદ રાખો કે તમે ક્લાઉડફ્લેર દ્વારા જોઈ રહ્યા છો.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- અન્ય વેબસાઇટ માટે શોધ કરો. ઇન્ટરનેટ પર વિકલ્પો અને તકો છે!

- તમારા મિત્રોને દરરોજ ટોરનો ઉપયોગ કરવા માટે ખાતરી કરો.
  - અનામિકતા એ ખુલ્લા ઇન્ટરનેટનું ધોરણ હોવું જોઈએ!
  - [નોંધ લો કે ટોર પ્રોજેક્ટ આ પ્રોજેક્ટને નાપસંદ કરે છે.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## .ડ-sન્સ
</summary>

- જો તમારું બ્રાઉઝર ફાયરફોક્સ, ટોર બ્રાઉઝર અથવા અનગુગલ્ડ ક્રોમિયમ છે, તો નીચે આમાંના એકનો ઉપયોગ કરો.
  - જો તમે અન્ય નવા addડ-addનને ઉમેરવા માંગતા હોવ તો પહેલા તેના વિશે પૂછો.


| નામ | વિકાસકર્તા | આધાર | અવરોધિત કરી શકો છો | સૂચિત કરી શકે છે | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **હા**     | **હા**     |  **હા** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ના     | **હા**     |  **હા** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ના     | **હા**     |  **હા** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **હા**     | **હા**     |  ના |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **હા**     | **હા**     |  ના |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ના     | **હા**     |  ના |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ના     | **હા**     |  ના |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ના     | **હા**     |  ના |


- "ડીસેન્ટ્રેલેઇઝ" "સીડીએનજેએસ (ક્લાઉડફ્લેર)" નું જોડાણ રોકી શકે છે.
  - તે નેટવર્ક્સ સુધી પહોંચવામાં ઘણી વિનંતીઓ અટકાવે છે, અને સાઇટ્સને તૂટી જવાથી સ્થાનિક ફાઇલોને સેવા આપે છે.
  - વિકાસકર્તાએ જવાબ આપ્યો: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [તમે તમારા સર્ટિફિકેટ Authorityથોરિટી (સીએ) માંથી ક્લાઉડફ્લેર પ્રમાણપત્રને દૂર અથવા અવિશ્વાસ પણ કરી શકો છો.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વેબસાઇટ માલિક / વેબ વિકાસકર્તા
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- ક્લાઉડફ્લેર સોલ્યુશન, પીરિયડનો ઉપયોગ કરશો નહીં.
  - તમે તેના કરતા વધુ સારી રીતે કરી શકો, બરાબર? [ક્લાઉડફ્લેર સબ્સ્ક્રિપ્શન્સ, યોજનાઓ, ડોમેન્સ અથવા એકાઉન્ટ્સ કેવી રીતે દૂર કરવા તે અહીં છે.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- વધુ ગ્રાહકો જોઈએ છે? તમે જાણો છો કે શું કરવું. સંકેત "ઉપરની લાઇન" છે.
  - [નમસ્તે, તમે "અમે તમારી ગોપનીયતાને ગંભીરતાથી લઈએ છીએ" લખ્યું છે, પરંતુ મને "ભૂલ 403 નિષેધ અનામિક પ્રોક્સી મંજૂરી નથી" મળી.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) તમે ટોર અથવા વીપીએનને કેમ અવરોધિત કરી રહ્યાં છો? અને તમે અસ્થાયી ઇમેઇલ્સને કેમ અવરોધિત કરી રહ્યા છો?

![](../image/anonexist.jpg)

- ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરવાથી આઉટેજની શક્યતા વધશે. જો તમારો સર્વર ડાઉન છે અથવા ક્લાઉડફ્લેર ડાઉન છે તો મુલાકાતીઓ તમારી વેબસાઇટ પર .ક્સેસ કરી શકતા નથી.
  - [શું તમે ખરેખર વિચાર્યું હતું કે ક્લાઉડફ્લેરે ક્યારેય નીચે ઉતર્યું નથી?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- તમારી "API સેવા", "સ softwareફ્ટવેર અપડેટ સર્વર" અથવા "આરએસએસ ફીડ" પ્રોક્સી કરવા માટે ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરવાથી તમારા ગ્રાહકને નુકસાન થશે. એક ગ્રાહકે તમને ક andલ કર્યો અને કહ્યું કે "હું હવે તમારા એપીઆઈનો ઉપયોગ કરી શકતો નથી", અને તમને શું ખબર નથી કે શું ચાલી રહ્યું છે. ક્લાઉડફ્લેર શાંતિથી તમારા ગ્રાહકને અવરોધિત કરી શકે છે. શું તમને લાગે છે કે તે ઠીક છે?
  - આરએસએસ રીડરના ઘણા ક્લાયન્ટ અને આરએસએસ રીડર onlineનલાઇન સેવા છે. જો તમે લોકોને સબ્સ્ક્રાઇબ કરવાની મંજૂરી આપી રહ્યાં નથી, તો તમે શા માટે આરએસએસ ફીડ પ્રકાશિત કરી રહ્યાં છો?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- શું તમને HTTPS પ્રમાણપત્રની જરૂર છે? "લેટ્સ એન્ક્રિપ્ટ" નો ઉપયોગ કરો અથવા તેને સીએ કંપની પાસેથી ખરીદો.

- શું તમને DNS સર્વરની જરૂર છે? તમારા પોતાના સર્વરને સેટ કરી શકતા નથી? કેવી રીતે તેમના વિશે: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (જો તમે TOR નો ઉપયોગ કરો છો તો એડમિન તમારું એકાઉન્ટ કા deleteી નાંખો)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- હોસ્ટિંગ સેવા જોઈએ છે? ફક્ત મફત? કેવી રીતે તેમના વિશે: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ક્લાઉડફ્લેરે માટે વિકલ્પો](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- શું તમે "ક્લાઉડફ્લેર-ipfs.com" નો ઉપયોગ કરી રહ્યાં છો? [શું તમે જાણો છો ક્લાઉડફ્લેર આઇપીએફએસ ખરાબ છે?](../PEOPLE.md)

- તમારા સર્વર પર વેબ એપ્લિકેશન ફાયરવોલ જેમ કે OWASP અને Fail2Ban ને ઇન્સ્ટોલ કરો અને તેને યોગ્ય રીતે ગોઠવો.
  - ટોર અવરોધિત કરવું એ કોઈ ઉપાય નથી. દરેકને ફક્ત નાના ખરાબ વપરાશકર્તાઓ માટે સજા ન આપો.

- "ક્લાઉડફ્લેર રેપ" વપરાશકર્તાઓને તમારી વેબસાઇટને fromક્સેસ કરવાથી રીડાયરેક્ટ અથવા અવરોધિત કરો. અને જો તમે કરી શકો તો કોઈ કારણ પ્રદાન કરો.

> આઈપી યાદી: "[ક્લાઉડફ્લેરની વર્તમાન આઇપી રેન્જ્સ](cloudflare_inc/)"

> A: ફક્ત તેમને અવરોધિત કરો

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: ચેતવણી પૃષ્ઠ પર રીડાયરેક્ટ કરો

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- જો તમે સ્વતંત્રતામાં વિશ્વાસ કરો છો અને અનામી વપરાશકર્તાઓનું સ્વાગત કરો છો તો ટોર ડુંગળી સેવા સેટ કરો અથવા I2P ઇનસાઇટ કરો.

- અન્ય ક્લાર્નેટ / ટોર ડ્યુઅલ વેબસાઇટ ઓપરેટરોની સલાહ માટે પૂછો અને અનામી મિત્રો બનાવો!

</details>

------

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## સ Softwareફ્ટવેર વપરાશકર્તા
</summary>


- ડિસકોર્ડ ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરી રહ્યું છે. વિકલ્પો? અમે ભલામણ કરીએ છીએ [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - બ્રાયરમાં ટોર ડિમન શામેલ છે જેથી તમારે ઓર્બોટ ઇન્સ્ટોલ કરવાની જરૂર નથી.
  - ક્યુડ્ચચ ડેવલપર્સ, ઓપન ગોપનીયતા, સ્ટોપ_ક્લાઉડફ્લેરે પ્રોજેક્ટને તેમની ગિટ સેવામાંથી કોઈ સૂચના વિના કા withoutી નાખ્યો.

- જો તમે ડેબિયન જીએનયુ / લિનક્સ અથવા કોઈપણ ડેરિવેટિવનો ઉપયોગ કરો છો, તો સબ્સ્ક્રાઇબ કરો: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). અને જો તમે આ કરી શકો, તો પેચને ચકાસવામાં સહાય કરો અને મેનેજરને સ્વીકારવું જોઈએ કે નહીં તેના પર યોગ્ય નિષ્કર્ષ પર આવવામાં સહાય કરો.

- હંમેશાં આ બ્રાઉઝર્સની ભલામણ કરો.

| નામ | વિકાસકર્તા | આધાર | ટિપ્પણી |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


અન્ય સ softwareફ્ટવેરની ગોપનીયતા અપૂર્ણ છે. આનો અર્થ એ નથી કે ટોર બ્રાઉઝર "પરફેક્ટ" છે.
ઇન્ટરનેટ અને તકનીકી પર 100% સલામત નથી અને 100% ખાનગી નથી.

- ટોરનો ઉપયોગ કરવો નથી? તમે ટોર ડિમન સાથે કોઈપણ બ્રાઉઝરનો ઉપયોગ કરી શકો છો.
  - [નોંધ લો કે ટોર પ્રોજેક્ટને આ ગમતું નથી.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) જો તમે આમ કરવા સક્ષમ છો તો ટોર બ્રાઉઝરનો ઉપયોગ કરો.
- [ટોર સાથે ક્રોમિયમનો ઉપયોગ કેવી રીતે કરવો](../subfiles/chromium_tor.md)


ચાલો બીજા સ softwareફ્ટવેરની ગોપનીયતા વિશે વાત કરીએ.

- [જો તમારે ખરેખર ફાયરફોક્સનો ઉપયોગ કરવાની જરૂર છે, તો "ફાયરફોક્સ ઇએસઆર" પસંદ કરો.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ફાયરફોક્સ - સ્પાયવેર વdચડોગ](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ફાયરફોક્સ મફત ભાષણને નકારે છે, મુક્ત ભાષણ પર પ્રતિબંધ મૂકે છે](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ડાઉનવોટ્સ. એવું લાગે છે કે સ softwareફ્ટવેર કંપનીને વળગી રહેવાનું કહે છે ... સ daysફ્ટવેર આ દિવસોમાં ખૂબ વધારે છે."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [અરે, મારા યુઆરએલ બારમાં ફાયરફોક્સ મને પ્રાયોજિત લિંક્સ શા માટે બતાવે છે?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [મોઝિલા - ડેવિલ અવતાર](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [યાદ રાખો, મોઝિલા ક્લાઉડફ્લેર સેવાનો ઉપયોગ કરી રહ્યું છે.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [તેઓ તેમના ઉત્પાદન પર ક્લાઉડફ્લેરની DNS સેવાનો ઉપયોગ પણ કરી રહ્યાં છે.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [મોઝિલાએ આ ટિકિટને સત્તાવાર રીતે નકારી કા .ી હતી.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ફાયરફોક્સ ફોકસ એક મજાક છે.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [તેઓએ ટેલિમેટ્રી બંધ કરવાનું વચન આપ્યું હતું પરંતુ તેઓએ તેને બદલી નાંખ્યું.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [પેલેમૂન / બેસિલીસ્ક વિકાસકર્તા ક્લાઉડફ્લેરેને પસંદ કરે છે.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [પેલે મૂનના આર્કાઇવ સર્વરે 18 મહિના સુધી મ malલવેરને હેક કર્યું અને ફેલાવ્યું](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - તે ટોર યુઝર્સને પણ ધિક્કારતો હતો - "[તે ટોર તરફ પ્રતિકૂળ રહેવા દો. મને લાગે છે કે મોટાભાગની સાઇટ્સ તેના અત્યંત ઉચ્ચ દુરુપયોગના પરિબળને ધ્યાનમાં લઈને ટોર પ્રત્યે પ્રતિકૂળ હોવી જોઈએ.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [વોટરફોક્સમાં ગંભીર "ફોન્સ હોમ" સમસ્યા છે](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ગૂગલ ક્રોમ એક સ્પાયવેર છે.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ગૂગલ તમારી પ્રવૃત્તિને પ્રોફાઇલ કરે છે.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare આયર્ન ઘણા બધાં ઘરેલું કનેક્શન બનાવે છે.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) તે ગૂગલ ડોમેન્સથી પણ કનેક્ટ થાય છે.

- [બહાદુર બ્રાઉઝર ફેસબુક / ટ્વિટર ટ્રેકર્સની વ્હાઇટલિસ્ટ.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [અહીં વધુ મુદ્દાઓ છે.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [બાઈન્સ એફિલિએટ આઈડી](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [માઇક્રોસ .ફ્ટ એજ ફેસબુકને વપરાશકર્તાઓની પીઠ પાછળ ફ્લેશ કોડ ચલાવવા દે છે.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [વિવલ્ડી તમારી ગોપનીયતાને માન આપતો નથી.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ઓપેરા સ્પાયવેર સ્તર: અતિશય ઉચ્ચ](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [તમારે આઇઓએસનો ઉપયોગ બિલકુલ ન કરવો જોઈએ, મુખ્યત્વે કારણ કે તે મ malલવેર છે.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

તેથી અમે ફક્ત ઉપરના કોષ્ટકની ભલામણ કરીએ છીએ. બિજુ કશુ નહિ.

</details>

------

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## મોઝિલા ફાયરફોક્સ વપરાશકર્તા
</summary>


- "ફાયરફોક્સ નાઈટલી" મોઝિલા સર્વર્સને -પ્ટ-આઉટ પદ્ધતિ વિના ડિબગ-સ્તરની માહિતી મોકલશે.
  - [મોઝિલા સર્વરો ક્લાઉડફ્લેરેને જોડે છે](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- મોઝિલા સર્વરો સાથે કનેક્ટ થવા માટે ફાયરફોક્સને પ્રતિબંધિત કરવું શક્ય છે.
  - [મોઝિલાની નીતિ-નમૂનાઓ માર્ગદર્શિકા](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ધ્યાનમાં રાખો કે આ યુક્તિ પછીના સંસ્કરણમાં કામ કરવાનું બંધ કરી શકે છે કારણ કે મોઝિલા પોતાને વ્હાઇટલિસ્ટ કરવાનું પસંદ કરે છે.
  - તેમને અવરોધિત કરવા માટે ફાયરવ andલ અને DNS ફિલ્ટરનો ઉપયોગ કરો.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~મોઝિલાના ટ્રેકર પર ભૂલની જાણ કરો, તેમને ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ ન કરવા કહેતા.~~ બગઝિલા પર બગ રિપોર્ટ હતો. ઘણા લોકોએ તેમની ચિંતા પોસ્ટ કરી હતી, જોકે બગને એડમિન દ્વારા 2018 માં છુપાવવામાં આવ્યો હતો.

- તમે ફાયરફોક્સમાં ડોએચને અક્ષમ કરી શકો છો.
  - [ફાયરફોક્સનો ડિફોલ્ટ DNS પ્રદાતા બદલો](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [જો તમે નોન-આઇએસપી ડીએનએસનો ઉપયોગ કરવા માંગતા હો, તો ઓપનનિક ટિયર 2 ડીએનએસ સેવા અથવા નોન-ક્લાઉડફ્લેર ડીએનએસ સેવાઓનો ઉપયોગ કરવાનું ધ્યાનમાં લો.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS સાથે ક્લાઉડફ્લેયર અવરોધિત કરો. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- તમે ટોરનો ઉપયોગ DNS રિઝોલવર તરીકે કરી શકો છો. [જો તમે ટોર નિષ્ણાત નથી, તો અહીં સવાલ પૂછો.](https://tor.stackexchange.com/)

> **કેવી રીતે?**
> 1. ટોર ડાઉનલોડ કરો અને તેને તમારા કમ્પ્યુટર પર ઇન્સ્ટોલ કરો.
> 2. આ લીટીને "torrc" ફાઇલમાં ઉમેરો.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ફરી શરૂ કરો ટોર.
> 4. તમારા કમ્પ્યુટરનાં DNS સર્વરને "127.0.0.1" પર સેટ કરો.

</details>

------

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## ક્રિયા
</summary>


- ક્લાઉડફ્લેરના જોખમો વિશે તમારી આસપાસના અન્ય લોકોને કહો.

- [આ ભંડારને સુધારવામાં સહાય કરો.](http://crimeflare.eu.org)
  - બંને સૂચિઓ, તેની વિરુદ્ધ દલીલો અને વિગતો.

- [ક્લાઉડફ્લેરે (અને સમાન કંપનીઓ) માં વસ્તુઓ ખોટી પડે ત્યાં દસ્તાવેજ બનાવો અને ખૂબ સાર્વજનિક બનાવો, જ્યારે તમે આવો ત્યારે આ ભંડારનો ઉલ્લેખ કરવાનું સુનિશ્ચિત કરો](http://crimeflare.eu.org) :)

- ડિફોલ્ટ રૂપે ટોરનો ઉપયોગ કરતા વધુ લોકોને મેળવો જેથી તેઓ વિશ્વના વિવિધ ભાગોના પરિપ્રેક્ષ્યથી વેબનો અનુભવ કરી શકે.

- ક્લાઉડફ્લેરેથી વિશ્વને મુક્ત કરવા માટે સમર્પિત, સોશિયલ મીડિયા અને મીટ સ્પેસમાં જૂથો પ્રારંભ કરો.

- જ્યાં યોગ્ય હોય, ત્યાં આ જૂથોને આ ભંડાર પર કડી કરો - જૂથો તરીકે મળીને કાર્ય કરવા માટે સંકલન માટે આ એક સ્થળ હોઈ શકે છે.

- [એક કૂપ પ્રારંભ કરો જે ક્લાઉડફ્લેર માટે અર્થપૂર્ણ ન corporateન કોર્પોરેટ વિકલ્પ પ્રદાન કરી શકે.](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- અમને ઓછામાં ઓછા ક્લાઉડફ્લેર સામે બહુવિધ સ્તરવાળી સંરક્ષણ પ્રદાન કરવામાં મદદ કરવા માટેના કોઈપણ વિકલ્પો વિશે જણાવીએ.

- જો તમે ક્લાઉડફ્લેર ગ્રાહક છો, તો તમારી ગોપનીયતા સેટિંગ્સ સેટ કરો અને તેમનું ઉલ્લંઘન થાય તેની રાહ જુઓ.
  - [પછી તેમને એન્ટી સ્પામ / ગોપનીયતા ઉલ્લંઘનના આરોપો હેઠળ લાવો.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- જો તમે યુનાઈટેડ સ્ટેટ્સ Americaફ અમેરિકા છો અને પ્રશ્નમાંની વેબસાઇટ બેંક અથવા એકાઉન્ટન્ટ છે, તો ગ્રામ-લીચ – બ્લિ એક્ટ, અથવા અમેરિકન અમેરિકન ડિસબિલીટી એક્ટ હેઠળ કાયદેસર દબાણ લાવવાનો પ્રયાસ કરો અને તમને ક્યાં સુધી પહોંચો તે અંગે અમને રિપોર્ટ કરો. .

- જો વેબસાઇટ એક સરકારી સાઇટ છે, તો યુ.એસ. બંધારણના 1 લી સુધારા હેઠળ કાયદાકીય દબાણ લાવવાનો પ્રયાસ કરો.

- જો તમે ઇયુ નાગરિક છો, તો સામાન્ય માહિતી સુરક્ષા નિયમન હેઠળ તમારી વ્યક્તિગત માહિતી મોકલવા વેબસાઇટનો સંપર્ક કરો. જો તેઓ તમને તમારી માહિતી આપવાનો ઇનકાર કરે છે, તો તે કાયદાનું ઉલ્લંઘન છે.

- એવી કંપનીઓ કે જેઓ તેમની વેબસાઇટ પર સેવા પ્રદાન કરે છે તેનો દાવો ગ્રાહક સુરક્ષા સંસ્થાઓ અને બીબીબીને તેમને "ખોટી જાહેરાત" તરીકે રજૂ કરવાનો પ્રયાસ કરો. ક્લાઉડફ્લેર વેબસાઇટ્સ ક્લાઉડફ્લેર સર્વર્સ દ્વારા આપવામાં આવે છે.

- [આઇટીયુ યુ.એસ. સંદર્ભમાં સૂચવે છે કે ક્લાઉડફ્લેરે એટલું મોટું થવું શરૂ કરી દીધું છે કે તેમના પર અવિશ્વાસ કાયદો લાવવામાં આવે.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- તે કલ્પનાશીલ છે કે જીએનયુ જી.પી.એલ. સંસ્કરણ માં આવી સેવા પાછળ સ્રોત કોડ સ્ટોર કરવા માટેની જોગવાઈ શામેલ હોઈ શકે છે, જેમાં બધા જી.પી.એલ.વી. અને પછીના પ્રોગ્રામો માટે જરૂરી છે કે ઓછામાં ઓછું સ્રોત કોડ એવા માધ્યમ દ્વારા accessક્સેસિબલ છે જે ટોર વપરાશકર્તાઓ સાથે ભેદભાવ રાખતા નથી.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### ટિપ્પણીઓ

```
પ્રતિકારની હંમેશા આશા રહે છે.

પ્રતિકાર ફળદ્રુપ છે.

કેટલાક ઘાટા પરિણામો પણ આવે છે, પ્રતિકારનું ખૂબ જ કૃત્ય આપણને ડિસ્ટopપિક સ્ટેટસ યથાવત રાખવાનું ચાલુ રાખે છે જે પરિણામ આવે છે.

પ્રતિકાર!
```

```
કોઈ દિવસ, તમે સમજી શકશો કે અમે આ કેમ લખ્યું છે.
```

```
આ વિશે ભવિષ્યવાદી કંઈ નથી. આપણે પહેલેથી જ ગુમાવી દીધા છે.
```

### હવે, તમે આજે શું કર્યું?


![](../image/stopcf.jpg)
